【文革之罪恶－－反革命听见罪】

上海某歌舞团舞蹈演员姚元清与同事等五人聊天，一位同事对她说：“刘少奇是好人，他是被冤枉的。”
姚元清当时保持了沉默，没有表达意见。她的同事后来被以现行反革命罪处死，她因为在现场听见言论没有举报而被判处有期徒刑十年，罪名是“反革命听见犯”。

盲嘅都俾人話偷睇國家機密
何況你係隔離聽到人講

。